如何求映射关系：

1. 定义函数：`f(n,m)`的返回值是最后幸存的人的序号
2. 第一个被移除的人的序号：**k = (m - 1) % n**  （因为序号从零开始所以m 需要 -1 再取mod）
3. 移除后剩余 `n-1`个人重新进行计算 `f`





映射的关键：

```
0,1,2,...,k-1,k,k+1,...,n-1 
挪动取模：     0,1,2,...,k-1,k,k+1,...,n-1
```



1. 从 **n个数字**开始`0,1,2,...,k-1`,**k**,`k+1,...,n-1`，k是被移除的

2. **k之前**的序列长度是：`k+1`，**k之后的序列长度**是：`n-(k+1)`

3.  **x**为原来n个数字时的下标，**p**为映射之后的下标

4. **新的映射其实就是，源数组整体向前挪动k之后的序列长度： n - (k+1)--->得到一个坐标 而后取mod得到p**

   1. **p = ( x + n - (k+1)) % n **

      ​	**=  ( (x -k - 1) -  n ) % n **             (因为 ：  **(a + n ) % n =  a % n**) 

      ​    **=  (x -k - 1)  % n** 

   2. 

![1583160548498](images/1583160548498.png)

结合律：

((a+b) % p + c) % p = (a + (b+c) % p) % p （5）

所以：

* f(n,m)  = [ m + f(n-1,m) % n ] % n 
* f(n,m)  = [ m + f(n-1,m)  ] % n    （因为：f(n-1,m) 的坐标范围肯定是在 [0,n-1]内的）

​			 